\chapter{Résultats}

Dans un premier temps les résultats de classification d'individus (figure~\ref{fig:recapind}).
Pour toutes les lettres, nous tentons de déduire d'une expérience l'individu correspondant.

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/tableauReccapitulatifInd.pdf}
    \caption{Tableau récapitulatif pour les individus}
    \label{fig:recapind}
\end{figure}

Enfin, nous présentons les résultats de classfication de lettres (figure~\ref{fig:recapletters}).
Pour tous les individus, nous tentons de déduire la lettres présentée (le stimuli).

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/tableauReccapitulatifLetters.pdf}
    \caption{Tableau récapitulatif pour les lettres}
    \label{fig:recapletters}
\end{figure}

\section{Basic}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/resultatsBasic.pdf}
    \caption{Résultats de l'algorithme Basic}
    \label{fig:basic}
\end{figure}

L'algorihtme Basic, utilisé en cross validation (10 divisions) donne les performances suivantes :

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c |}
        \hline
        Donnée & Résultats \\
        \hline
        eegSmooth\_140 & 76.6\% \\
        eegSmooth\_125 & 73.2\% \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification d'utilisateurs (aléatoire : 33\%)}
\end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c |}
        \hline
        Donnée & Résultats \\
        \hline
        eegSmooth\_140 & 4.5\% \\
        eegSmooth\_125 & 4.1\% \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification de lettres (aléatoire : 3.84\%)}
    \end{table}

\section{Perceptron}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/resultatPerceptron.pdf}
    \caption{Résultats de l'algorithme Perceptron}
    \label{fig:perceptron}
\end{figure}

L'algorithme du perceptron 1 contre tous, utilisé en cross validation (10 divisions de la base) donnes les performances suivantes :

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c | c |}
        \hline
        Donnée & Résultats & Epsilon \\
        \hline
        eegSmooth\_140 & 68.9\% & 0.1 \\
        eegSmooth\_125 & 81.5\% & 0.0001 \\
        eegSmooth\_100 & 85.6\% & 0.01 \\
        eegSmooth\_075 & 85.7\% & 0.001 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification d'utilisateurs (aléatoire : 33\%)}
    \end{table}

    \begin{table}[!h]
        \centering
        \begin{tabular}{| l | c | c |}
            \hline
            Donnée & Résultats & Epsilon \\
            \hline
            eegSmooth\_140 & 4.1\% & 0.001 \\
            eegSmooth\_125 & 3.9\% & 0.01 \\
            eegSmooth\_100 & 3.9\% & 0.01 \\
            eegSmooth\_075 & 3.9\% & 0.001 \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Classification de lettres (aléatoire : 3.84\%)}
        \end{table}

\section{Perceptron 1 contre 1}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/resultatPerceptron1Vs1.pdf}
    \caption{Résultats de l'algorithme Perceptron 1 contre 1}
    \label{fig:perceptron1vs1}
\end{figure}

L'algorithme du perceptron 1 contre 1, en cross validation (10 divisions) donnes les performances :

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c | c | c |}
        \hline
        Donnée & Résultats & Epsilon & Itérations\\
        \hline
        eegSmooth\_140 & 72.10\% & 0.001 & 9000 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification d'utilisateurs (aléatoire : 33\%)}
    \end{table}

    \begin{table}[!h]
        \centering
    \begin{tabular}{| l | c | c | c |}
        \hline
        Donnée & Résultats & Epsilon & Itérations\\
            \hline
            eegSmooth\_140 & 12.68\% & 0.3 & 7000 \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Classification de lettres (aléatoire : 3.84\%)}
        \end{table}

\section{Perceptron 1 contre 1 avec selection de capteurs}

On a préalablement calculé différents jeux de test avec l'algorithme des meilleurs capteurs.
On donnera ici les résultats de classification des participants en cross validation (10 divisions) de ceux ci sur les données eegSmooth\_140.

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/resultats1vs1capteurs.pdf}
    \caption{Performance de la selection de capteurs}
    \label{fig:perceptron1vs1capteurs}
\end{figure}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c | c | c |}
        \hline
        Nombre de capteurs & Résultats & Epsilon & Itérations\\
        \hline
        64 & 72.10\% & 0.001 & 9000 \\
        60 & 71.87\% & 0.01 & 9000 \\
        50 & 72.42\% & 0.01 & 10000 \\
        40 & 67.31\% & 0.001 & 8000 \\
        20 & 65.24\% & 0.001 & 8000 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification d'utilisateurs (aléatoire : 33\%)}
    \end{table}

\section{Perceptron 1 contre 1 avec selection de temps}

On a préalablement calculé différents jeux de test grâce à l'algorithme des meilleurs temps.
On présentera ici les résultats de classification des participants, en cross validation (10 divisions) de ceux ci sur les données eegSmooth\_140.

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/resultat1vs1Temps.pdf}
    \caption{Performance de la selection de temps}
    \label{fig:perceptron1vs1temps}
\end{figure}


\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c | c | c |}
        \hline
        Nombre de capteurs & Résultats & Epsilon & Itérations\\
        \hline
        27 & 72.10\% & 0.001 & 9000 \\
        25 & 74.95\% & 0.4 & 31000 \\
        20 & 76.07\% & 0.3 & 34000 \\
        15 & 75.95\% & 0.6 & 34000 \\
        10 & 76.33\% & 0.3 & 34000 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification d'utilisateurs (aléatoire : 33\%)}
    \end{table}

\section{LibSVM}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/resultatsLibSVM.pdf}
    \caption{Performance de la librairie SVM}
    \label{fig:libsvm}
\end{figure}

La classification avec un noyau linéaire à donnée les performances suivantes :

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c | c |}
        \hline
        Donnée & Résultats & Écart type \\
        \hline
        eegSmooth\_140 & 81.68\% & 1.1 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification d'utilisateurs (aléatoire : 33\%)}
    \end{table}

\begin{table}[!h]
    \centering
    \begin{tabular}{| l | c | c |}
        \hline
        Donnée & Résultats & Écart type \\
        \hline
        eegSmooth\_140 & 5.35\% & 3.8 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Classification de lettres (aléatoire : 3.84\%)}
    \end{table}

On présentera ici la performance de classification en fonction de la lettre classifiée :

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{./img/resultatsLettres.pdf}
    \caption{Performance de classification en fonction des lettres}
    \label{fig:libsvmlettres}
\end{figure}
